<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<folder>

    <location mapUrl="https://goo.gl/maps/46AanErQnqQ1t7xg7" images="images/locations/akbet/" icon="mount" x="3650" y="2600">
        <text language="en" name="Mount Akbet">
            Few people know, but in the Pavlodar region there is a small paradise corner. Bayanaul - four lakes surrounded by rocky mountains and pine forests. Actually there are a lot various outdoor activities.&#xA;&#xA;Of the water you will be offered boating, catamarans and inflatable slides.&#xA;&#xA;But of course, Bayanaul is more about mountains and rocks, gorges, forests and flower fields, granite mountains cut by gorges, numerous rocks resemble petrified people, birds, animals, mythical creatures. &#xA;&#xA;And in Bayanaul there is the highest point - Akbet. Its height reaches 1027 meters. The climb up there is long and difficult, but the beauty of the view really opens up on the peak - well worth the exercise. So natural there the sculptor created this beauty. Walking through the mountains and forests, you will certainly meet squirrels who are happy to enjoy the guests.&#xA;&#xA;The Bayanaul Territory has a lot of legends that are so loved tell the local seniors. Crystal clear water lakes, mountain peaks and rocks with their history will not leave you indifferent. And what a wonderful air in Bayanaul! Your lungs will thank you for such an abundance of oxygen. Bayanaul - rest for body and soul! Bayanaul is a place which has earned the moniker "Kazakh Switzerland".
        </text>
        <text language="kz" name="Ақбет">
            Баянауыл тауларының ең биік тау шыңысы, туристерге кең таралғаны - Ақбет. Ақбетті экстрим, экзотика және адреналин сияқты сезімдерді ұнататын батылдарға ұсынуға болады, өйткені оның биіктігі шамамен 1027 метірге жетеді.&#xA;&#xA;Ақбет тауын аса ерекше, саяхатқа тұрарлық жер деп санайды, адамға естен кетпес тәжірибе болады! Оған көбірек түсетін күннің көзі адамдарды тауға назар аудартады.&#xA;&#xA;Ақбет табиғаты туристерге ұнайды. Биіктікте сезінетін таза ауа, тас арасында кездесетін қарағай мен ғажап көрініс - адамға керек тамаша демалыс. Ақбеттің әдемілігін өзгеше сезінуге болады, бірақ ол үшін таудың шыңына жету қажет.
        </text>
        <text language="ru" name="Акбет">
            Мало кто знает, но в Павлодарской области находится небольшой райский уголок. Баянаул - четыре озера, окруженные скалистыми горами и сосновыми лесами. На самом деле тут много разных развлечений природе.&#xA;&#xA;Из водных Вам предложат катание на лодках, катамаранах и надувных горках.&#xA;&#xA;Но конечно же, Баянаул - это больше про горы и скалы, ущелья, леса и цветочные поля. Гранитные горы прорезаны ущельями, многочисленные скалы напоминают окаменевших людей, птиц, животных, мифических существ.&#xA;&#xA;А ещё в Баянауле есть самая высокая точка - Акбет. Его высота достигает 1027 метров. Взбираться туда долго и сложно, но красота вида который открывается на самой высокой точке- стоит всех трат. Такой там природный скульптор. Гуляя по горам и лесам Вы непременно встретите белок, которые с удовольствием полакомятся гостинцами.&#xA;&#xA;У Баянаульского края очень много легенд, которые так любят рассказывать местные старожилы. Кристально чистая вода озер, горные вершины и скалы со своей историей не оставят Вас равнодушными. А какой в Баянауле чудесный воздух! Ваши легкие поблагодарят Вас за такое обилие кислорода. Баянаул - отдых для тела и души! Баянаул это место которое называют "Казахской Швейцарией"
        </text>
    </location>

    <location mapUrl="https://goo.gl/maps/Snfq2TfYDoJRnofi7" images="images/locations/bayanaul/" icon="home" x="4100" y="1800">
        <text language="en" name="Bayanaul Village">
            If you want to get a vacation with your family, relax and have fun or visit beautiful place with unususal nature, welcome to wonderful places of Bayanaul. &#xA;&#xA;Bayanaul National Park was opened to maintain the natural vegetation and animal species of the surrounding mountainous region. &#xA;&#xA;As for me, when I think about Bayanaul - it is lakes with clear water, forest animals, mountains and unusual rocks, recreation area and fresh air.
        </text>
        <text language="kz" name="Баянауыл">
            Баянауыл жер бетіндегі ең қызықты жерлердің бірі.Бұл жерде әркімге орын бар. Бір кереметі – Жасыбай көлі. Мұнда сіз отбасыңызбен уақыт өткізе аласыз. Жаңа достар таба аласыз.&#xA;&#xA;Жасыбай көліне баратын  жолдың өзі бір қызық табиғатпен өрнектелген. Тағы бір ғажайып көлдердің бірі ол Торайғыр көлі. Бұл көлдің аты қазақ ақыны және демократы Сұлтанмахмұт Торайғыровтың атымен аталған. Бұл атпен Торайғыр тауы да бар. Бұл жерде қызықсыз болмайтыны сөзсіз. Осы себептерге байланысты Баянауылды әлемнің сегізінші кереметі ретінде атауға болады
        </text>
        <text language="ru" name="Баянаул">
            Баянаул – это выразительный уголок среди полупустынной степи. Склоны гор и долины поражают изобилием и непохожестью видов растений. &#xA;&#xA;Того, кто хоть раз побывал в Баянаульских горах, всенепременно вновь потянет сюда, чтобы провести целебный отдых.&#xA;&#xA;Пройдя по туристским тропам и познакомившись со старожилами края, Вы расширите знания про это восхитительном и красивейшем уголке Казахстана
        </text>
    </location>

    <location mapUrl="https://goo.gl/maps/YZrCzhZZawjMreRM8" images="images/locations/konyr/" icon="mount" x="2030" y="2000">
        <text language="en" name="Cave Konyr Aulie">
            Konyr Aulie Cave is a sacred place in Mount Akkaragai. A staircase with a length of 1100 meters awaits tourists to the cave.&#xA;&#xA;But this cave is really holy. The water in it heals people. It has the ability to cure all kinds of diseases. The magical atmosphere in the cave attracts people to return to it. When you are in the cave, you feel like you find peace. In winter and summer, the water temperature does not change, isn't it a miracle?&#xA;&#xA;The view of Bayanaul National Park from Konyr Aulie is impressive. During the day you can see distant mountains and steppe, and at night a beautiful view of the starry sky. The air here makes you breathe deeply. At any time of the year, it would be a good idea to go to the Konyr Aulie cave.
        </text>
        <text language="kz" name="Қоңыр-Әулие">
            Қоңыр-Әулие үңгірі - Баянауылдың ғажайып, әрі аңызға толы жерлерінің бірі.&#xA;&#xA;Үңгір ішіне шағын қазан орналастырып қайған тәрізді, ішіне жиналған су қараша - наурыз айларында мөлдір су болады екен. Үңгірге көтерілгенде сол жердеге байланысты жазылған аңыз-әңгімелермен танысуға болады. Бұл жерге кірген соң, мистикалық фильм көрінісін ойға алуға болады.&#xA;&#xA;Ұзын ағаш жолы, эхомен тастарға түсетін су тамшылары, суық сезілетін үңгірлі жер. Бұның барлығы - Қоңыр-Әулиеде бар.
        </text>
        <text language="ru" name="Коныр Аулие">
            Пещера Коныр Аулие находится недалеко от Баянаула Павлодарской области. Пещера расположена посреди большой горы, а поскольку расположена высоко, то надо подниматься по лестнице. Поднявшись, открывается прекрасный вид.&#xA;&#xA;Говорят, что внутри пещеры находится святая и конечно же чистая вода. Пещера является популярным местом для туризма. Вы можете сделать фоточки на красивом пейзаже.&#xA;&#xA;А ещё по словам смотрителя пещеры, внутри пещеры зимуют бабочки. Когда снег тает и приближается весна, бабочки просыпаются и выходят на свет. Полагаю, стоит посетить волшебное место Kоныр Аулие.
        </text>
    </location>

    <location mapUrl="https://goo.gl/maps/NNovPBRxqFo6vTWy9" images="images/locations/kempirtas/" icon="mount" x="2670" y="2870">
        <text language="en" name="Kempirtas Rock">
            Another miracle of nature is the rock Kempirtas or Baba Yaga.  On the one hand you will see an old woman, and on the other the appearance of a young girl.
        </text>
        <text language="kz" name="Кемпір тас">
            Пішіні мен сұлулығының арқасында  таң қалдыратын жартас - "Кемпір тас " деп алады.  Бұл жартас қиялды туғызып, осы табиғи жаратылысқа қарап, адамдар табиғаттың күшті және әдемі екенін түсінеді.  Бұл жартас су мен желдің әсерінен бір жағынан кемпірге ұқсап кеткендіктен осылай аталды, бірақ екінші жағынан мұқият қарасаңыз, бұл тау жас жұмбақ қызға ұқсайтынын көресіз.
        </text>
        <text language="ru" name="Скала Баба Яга">
            Скала Баба Яга-находится около замечательного озера Жасыбай, вблизи поселка Баянаул Павлодарской области, на северо-востоке Казахстана. Эта скала, огромный каменный валун, сформулировавший силуэт бабушки.&#xA;&#xA;Скалу прозвали «Баба Яга» туристы, поскольку она очень сильно напоминала этого сказочного персонажа.&#xA;&#xA;Также, в нашем Баянаульском национальном парке, находится скала булка и другие не менее замечательные каменные валуны. Скала «Булка» - впечатляющая огромная скала в виде броненосца. Скала названа так, поскольку внешне напоминает обычную булку с начинкой. Она расположена неподалёку от «Бабы Яги».&#xA;&#xA;Скала «Баба Яга» наиболее известный природный памятник во всем парке, который также называют просто «Каменной головой», на казахском «Кемпір тас».
        </text>
    </location>

    <location mapUrl="https://goo.gl/maps/YCLuAXqfm8LkAzrVA" images="images/locations/toraigyr/" icon="swim" x="3500" y="2870">
        <text language="en" name="Lake Toraigyr">
            One of the clear lakes is "Toraigyr" lake, which is wonderful and beautiful at any time of the year. It is like a mirror of a person's soul. Every time you look at it, you can see your reflection. This lake is so amazing as attracts every person, especially those who love nature. Everyone may get there easily.  &#xA;&#xA; As for me, I suppose each of the tourists should visit this unusual place. There are a lot of rocks and mountains near the lake, flowers, coastal forests and gorges make this a nice hiking place.
        </text>
        <text language="kz" name="(Kz) Lake Toraigyr">
            Торайғыр өте әдемі жер. Мұнда сіз Маугли кітабындағы жасыл джунгли тәріздес керемет әдемі тауларды көре аласыз. Торайғырдың өз таулары таңғажайып жер. Торайғырдың суы мөлдір және керемет әдемі.&#xA;&#xA;Бұл жерде сіз жүзуге немесе балық аулауға тамаша уақытты өткізе аласыз. Торайғырдағы көрініске қарап, көл жағасында серуендеп немесе табиғат аясында серуендеп жүрген орман перизатындай сезінесіз.&#xA;&#xA;Сондай-ақ, жүзу сияқты белсенділіктерден басқа, ыстық ауа-райында бұлақтан суық суды ішуге және кигіз үйлерден тамақтануға болады. Қалай болғанда да, суға бір шомылмай кете алмассыз.
        </text>
        <text language="ru" name="(Ru) Lake Toraigyr">
            В зоне отдыха Баянауыл есть ещё один из живописных мест - Торайгыр. Когда вы заезжаете сюда, сначала вас встречают горы, потом село и словно огромная волна океана - гора "Пик смелых" вместе с ручьем, в котором находится холодная и кристально чиста вода. Прекрасная прогулка вас ждёт вдоль ручья,  сопровождаемая  деревьями находящимися в красной книге Казахстана - "Чёрная альха".&#xA;&#xA;Вскоре вы увидите что ручей плавно переходит озеро. Чистая вода для купания, отличная рыбалка и прекрасная прогулка семьёй и друзьями - все это оставит Вам прекрасные впечатления.
        </text>
    </location>

    <location mapUrl="https://goo.gl/maps/XzgQvYNc8BEGMRBW9" images="images/locations/zhasybai/" icon="swim" x="2900" y="2200">
        <text language="en" name="Lake Zhasybai">
            Zhasybai is the most beautiful lake of Bayanaul National Park. The place is unique in its history and nature. For example, this reservoir is considered the cleanest in Kazakhstan. &#xA;&#xA; • The infrastructure is not sufficiently developed, so resting in some recreation areas.&#xA;&#xA; The time machine will take you back to the Soviet period. Romantic, isn't it?&#xA; Many holiday homes are clean and cozy, but the living conditions are often Spartan. However, do not be afraid because nature and sincere people compensate for some inconveniences. Rixos Hotel is being built on the shore of Lake Zhasybai for those who like to relax with the best service and for lovers of wild recreation, campfire food and guitar songs, there is a campsite where you can come with your tent or rent it. &#xA; • From water activities, you will be offered boating, catamarans and inflatable slides. I hope you enjoy it on Zhasybai!
        </text>
        <text language="kz" name="Жасыбай көлі">
            Баянауыл жер бетіндегі ең қызықты жерлердің бірі. Бұл жерде әркімге орын бар. Бір керемет орын – Жасыбай көлі.&#xA;&#xA;Мұнда сіз отбасыңызбен уақыт өткізіп, жаңа достар таба аласыз.&#xA;&#xA;Жасыбай көлі жайлы аңыздар өте көп. Солардың бірі  танымал  Жасыбай батыр туралы. Жасыбай батыр осы  жерде қалмақтарға қарсы шайқасқан деген аңыз бар. Егерде тағы да аңыздар білгіңіз келсе Баянауылға келіңіз!
        </text>
        <text language="ru" name="Жасыбай">
            Жасыбай - богатство Баянаула и отдельная зона отдыха. Она манит своими ценными источниками и красивыми пейзажами. Кто же не захочет в такое курортное место? Тем более в краях Баянаула, где самые изысканные легенды и необычные природные достопримечательности.&#xA;&#xA;А в отдельных местах бывают и приятные бонусы, в виде лечебных средств или разновидности рыб. Каждый из желающих может посетить это место, с нашим казахским гостеприимством!
        </text>
    </location>

    <location mapUrl="https://goo.gl/maps/LR2xCXVekpecDfjX9" images="images/locations/serketas/" icon="mount" x="3600" y="2780">
        <text language="en" name="Peak of the Brave">
            At Lake Toraigyr rises the Peak of the Brave. The rock bears this name recently - from the 1950s, when the mass development of tourism in the Bayanaul mountains began.
        </text>
        <text language="kz" name="Серкетас">
            Серкетас - Баянауыл ұлттық саябағының ең қызықты жерлерінің бірі. Сіз бұл биіктікті өзіне бағындыра алып, жеңілдік, релаксация деген сезімдерден өтесіз. Мұндай жерлер біздің ауданда сирек кездеседі, әсіресе осыған ұқсас әсерлі аңызбен.&#xA;&#xA;Егер біз аңыз туралы айтар болсақ, Серкетастың бір бөлігінде қорқынышты үш бас жылан өмір сүрді, онымен күресуге қуаты жеткен жеті батыл ағайынды батырлар болды. Иә, олар оны жеңе алды. Мұра ретінде өз ұрпағына қалдырды деген аңыз бар.&#xA;&#xA;Мұны еске алу үшін табиғат оған орай олардың мүсіндерін жасады: Ақбет тауының етегінде 7 шығыңқы тас, ал жағалауда жыланның 3 басы бейнеленген тәрізді. Бұл аңыз шыныменде әр елдерден келген туристерді қызықтырады...
        </text>
        <text language="ru" name="Пик смелых">
            Пик смелых очень интересная скала. По своей форме она напоминает цунами или большую волну. Она находится в посёлке Торайгыр рядом с местным родником. Я не видел людей которые смогли забраться на гору, но они есть. Сюда часто приезжают туристы с разных городов, а в  некоторых местах Баянаула местные торгуют сувенирами, где изображены красивые скалы и достопримечательности Баянаула.
        </text>
    </location>

</folder>
